梁美芬撐郭偉健 認為郭偉健言論合理 同情被告不等於政治立場

區域法院法官郭偉健上周五審理將軍澳「連儂隧道」斬人案，判刑時指被告「有高尚情操」，遭受批評。近日郭偉健於數宗涉及反修例運動案件中突然被換走，改由區院首席法官高勁修處理。經民聯立法會議員梁美芬今日（29日）指郭偉健的言論合理，法官量刑時對被告表達同情，不等於政治立場；又指有不少市民關注郭偉健被撤換的原因，將於立法會跟進。
梁美芬認為郭偉健的言論合理，並指法官量刑時會考慮求情因素，對被告表達同情的字句，不等於妻政治立場，無論最終是否接納求情都會表達意見。她反指，有法官參與有關反修例運動聯署，更有法官匿名接受外媒訪問時表達「反修例政見」，這些行為才是有政治立場。
她續指，有公眾人士關注日前有法官因處理反修例案件後被撤換，提出司法機構是基於甚麼理由撤換該法官，她將於立法會司法及法律事務委員會跟進，並要求提供詳細原因及背後的準則。
郭偉健因為「連儂隧道」斬人案判詞惹爭議，近日在有關反修例運動案件被換走，司法機構早前回覆《立場新聞》時表示，「首席區域法院法官留意到最近社會上對郭偉健法官審理的某宗案件的判刑理由有爭議，所以現階段作出有關安排。」